企硬與台灣友好 史瓦帝尼拒赴峯會

2018年09月03日

企硬與台灣友好
史瓦帝尼拒赴峯會

中國近年不停在非洲興建鐵路。

習近平今日親身主持中非合作論壇北京峯會，53個和北京有外交關係的非洲邦交國或地區當然賞面，獨缺台灣非洲唯一邦交國史瓦帝尼，亦也成為北京是次峯會的唯一缺失。

「蠢材才把區域會議置於國魂上」

今年5月，北京再施橫手硬撬台灣當時非洲邦交國布基納法索，國務委員兼外交部長王毅開腔表明要台灣非洲零邦交國：「現在，非洲只有一個國家還沒有同中國建交，我們真誠希望這個國家早日加入中非友好大家庭。」王毅劍指台灣在非洲最後友邦史瓦帝尼。

不過，史瓦帝尼國王恩史瓦帝三世（Mswati III）繼續我行我素，拒絕賞面，揚言在北京峯會召開之際，留在國內主持傳統節慶蘆葦節（Reed Dance）。史瓦帝尼政府發言人西梅拉內說：「在世界各地，文化是一個國家的靈魂，只有政治蠢材才會把區域會議置於國魂之上。」

他強調，史瓦帝尼人一直受惠於與台灣的友好關係，「全國持續受惠，領導人也一如預期受益。」史瓦帝尼外交部長蓋米齊（Mgwagwa Gamedze）形容，台灣是他們的主要夥伴，要求北京停止拉攏。

上一則
上一則
京疑藉銀彈外交 大搞債務陷阱

下一則
下一則
爆相爆片：鐵騎柔情Sir 幫婆婆托車仔

京疑藉銀彈外交 大搞債務陷阱

肯雅設經濟特區 解放軍進駐吉布提 習銀彈轟炸染紅非洲

非洲唯一一個智商超過70既國家

其實中共依家係另類殖民非洲，表面上俾啲小恩小惠你，到最後令你離唔開佢，任佢擺弄

仲係唯一行緊絕對君主制

中共呢啲小把戲好小學雞
洗咁多錢 拉攏台灣非洲外交
最後洗既錢又賺唔番
你搶晒當地人工作 排華示威就會相應出現
得不償失

睇過紀錄片 呢個國家好有趣

係非洲唯一一個仲係行緊王權專制既國家

前車s可鑑，中共一直故技重施，莫非真係當非洲人全部都係冇腦嘅？